\section{Piosenka o piechocie}

Wybaczcie piechocie \chords{a}
Że tak nierozumna czasami bez tchu \chords{a A7}
My zawsze w pochodzie \chords{d}
Gdy wiosna nad ziemią szaleje od bzu \chords{d E7}
Jak długo tak można? \chords{a}
Bezdroża, mokradła i błoto i piach \chords{G G7 C}
I wierzba przydrożna \chords{d}
Jak siostra pobladła zostaje we łzach \chords{a E7 F a}
\\
Nie wierzcie pogodzie, \\
gdy deszcze trzydniowe zaciągnie wród drzew, \\
Nie wierzcie piechocie, \\
gdy w pieśni bojowej odwaga i gniew.\\
Nie wierzcie, nie wierzcie, \\
gdy w sadach słowiki zakrzyczą co sił - \\
wy jeszcze nie wiecie, \\
co komu pisane i kto będzie żył.\\
\\
Uczyłaś ojczyzno, \\
że żyć trzeba umieć słyszeć twój gos... \\
Kolego mężczyzno, \\
a jednak niezgorszy przypada ci los.\\
My zawsze w pochodzie \\
i tylko to jedno nie zrywa ze snu; \\
dlaczego w pochodzie, \\
gdy wiosna nad ziemią szaleje od bzu? \\
Dlaczego w odwrocie, \\
gdy wiosna nad ziemią szaleje od bzu?...\\